致勇武手足一封信

大家好，香港人運經歷了一場前所未見的運動。
過程中，源源不斷的創新令人鼓舞，但同時也有不少悲痛。
因此，我寫封致勇武手足一封信：

越南1963與香港2019
60年代越南的失敗，為今日香港帶來啟示。
上世紀60年代初期，甘迺迪總統上台為越南戰爭展開了予幕，美國擔心隨著北越共產政權開始強大，整個越南以致東南亞會被共產主義政權所吞併。因此在60年代開始積極介入越南，用軍事力量企圖鞏固南越政府軍事力量對抗北越共黨遊擊隊入侵。可惜南越政府一系列針對佛教徒政策及腐敗問題令政府一直不得民心，1963 開始出現社會抗爭，佛教僧侶更在街上自焚以表對政權嘅控訴。南越總統吳廷琰最終被軍閥推翻，國家陷入軍政府統治。由1964 開始General Westmoreland 獲委任統籌越南戰事，他是一名在韓戰時戰績彪炳的美國將軍，他一直堅持依靠強大海，空軍優勢可以協助地面部隊擊敗北越部隊，但最終卻因為不敵越共遊擊戰術而要求美國政府不斷增兵。到了1965 美軍人數已超越18 萬人，美國國內亦有越來越強的反對聲音，美國人開始質疑戰爭代價，美國年輕人不斷為一個腐敗的南越政橽送命。美國總統開始明白這是一場不能贏的戰爭，一邊維持派兵撐著南越政權，一邊開始討論如何體面地退場。最後美國於1975 年在北越軍攻擊下敗走撤出西貢，南越完全被攻陷下結束。

得民心者得天下
*林鄭就如南越政權一樣不得民心，堅持打壓異己份子。以為只要得到美國（中共）支持就可以不聽民意。中共就如當年美國一樣，擔心香港成為反共基地，就如越南成為共產主義控制東南亞的踏腳石。
*美國以為單靠軍事力量可以穩定大局，迫使北越要求和談，這一點就如北京認為只要警察能夠止亂制暴就能平息社會動亂一樣。以為政治問題可以靠幾台水炮車應付
*General Westmoreland就如鄧炳強一樣以為單靠軍事優勢（警力）可以制止北越攻勢。不斷要求增兵只令國內反戰聲音更加大。

善用香港人的創新，靈活，變通
雖然1963年美國，2019年中共，林鄭，南越的吳廷琰，鄧炳強與General Westmoreland 在平衡時空上面對處境有很多不一樣，實力，擁有的資源亦不同，但我哋可否多思考北越及越南民眾當年運用的抗爭策略？如今政府正運用各種手段去壓止反抗勢力，一切就如北越當年在叢林建造胡志明小徑在晚間運送物資。美軍派轟炸機日夜投下無數炸彈企圖炸毀道路。最終也沒有中斷物資供應。香港人亦能否運用智慧，科技去構建我們的胡志明小徑呢？北越當年在1969 農曆年發動Tat offensive 用出其不意 攻其不備嘅方法令美軍陷於混亂。我們可以用同樣策略去針對警方嗎？
我相信若我哋可以一齊想辦法去打一場持久戰，不怕犧牲，團結起來，勝利係可以爭取到的。當年越南農民手持獵槍去射撃美國戰機，用了近十五年去擊敗外敵及腐敗嘅政權，香港抗爭者又可否從中學習呢？

光復香港時代革命
只要唔放棄，香港人一定仲有希望

一名用歷史來發夢的人 上

推

多謝你寫呢篇野

游擊戰模範

流水抗爭

ths

求睇完覺得值得share幫推

求幫推

唔緊要 我地仲上緊連登 仲有機會一齊見證歷史